# 10. Световые панели

Король бобров решил грандиозно отменить национальный праздник и приказал на центральной площади установить создающие разные узоры световые панели. Всего было установлено 36 панелей, и, наступив на каждую из них, её можно было включить или выключить. Король начал с панели, которая обозначена IN, далее он двигался с каждой панели на соседнюю (наверх, вниз, влево, вправо, но не по диагонали) и закончил на панели, которая обозначена OUT. Таким образом он создал различные светящиеся узоры. Он мог на одну и ту же панель наступать больше одного раза. 

![](s10-body.png)

Сначала король создал приведённый наверху узор (где жёлтые квадраты обозначают светящиеся, а серые - выключенные панели). Однако этот узор ему не понравился, и он захотел вновь включить все панели и начать заново.

## Вопрос

Какой из приведённых маршрутов вновь включит все панели?

[Raadionupud]

A. ![](s10-answer-a.png)

B. ![](s10-answer-b.png)

C. ![](s10-answer-c.png)

D. ![](s10-answer-d.png)

## Ответ

Правильный ответ: C.

## Объяснение ответа

Необходимо выбрать маршрут, где король два раза наступает на первоначально светящиеся панели и один раз на первоначально выключенные панели. На приведённом ниже рисунке для каждого маршрута красным отмечены панели, на которые он наступает два раза.

![](s10-explanation.png)

## Это информатика!

В программировании важно следить за результатом действия. В данный момент для каждой панели необходимо смотреть, каково будет её конечное состояние после прохождения маршрута. Так как это трудоёмкое задание, то варианты ответов надо исключать с помощью ограничений.

## Категории

- Алгоритмы
- Понимание информации
